[重開]讀左周易幾年，你問我答

之前都開過帖講周易，不過沉左底，而家重開。任何有關周易既問題，都歡迎問我，如果係同訓詁歷史有關就更好。另外提提大家，唔好罵戰。之前試過有網友嘈易經係唔係迷信，呢啲交嘈來好無謂，有時間解多易經幾隻字好過。

有咩方法去記爻辭

你喺想背誦？其實就無乜好方法，試下每個卦嘅爻辭寫張紙仔，一共六十四張，咁樣應該容易記。

1)有無邊本書係信得過？
之前跟個阿 sir 叫我地唔好亂睇坊間易經書，好多錯。

2) 有無邊幾句易經係係成日講，或者對你人生最有得著？

小弟只係學過少少易，學道理為主。自己好鐘意 “時行則行，時止則止。動靜不失其時，其道光明” 呢一句，覺得好順口好好聽

一，打底可以睇高亨先生既周易古經今注，主要係學佢既方法，用訓詁學史學禮學去證易經。不過佢既結論唔可以盡信，例如亢龍有悔佢就解錯。睇完呢本，再有唔明可以問我。

二，最鍾意都係潛龍勿用呢句，做人既嘢，唔係下下順風順水，要修德以俟時。

你所講既解錯係指咩?指佢解釋個坑字錯左，定係指佢成句理解錯左?

打錯字，亢先岩

有無用易經去占卜

周易除左占有乜其他主要用處?

點去定義個作者解錯？ 以一般大眾解法去決定？

乜都唔識想入門應該點做？

唔知除左周易之外 巴打仲有無涉獵宋明理學呢？

佢解錯個亢字，認為亢通沆澤之沆，其實亢係解高亢嘅亢。解錯一隻字，成句理解就錯左。

有呀，不過好少攞來占卜，我鍾意研究當中嘅訓詁歷史多啲。

對古人來講，易經就係一本占卜書。大約從春秋時代開始，大家開始從義理角度去睇易經。咁做係好嘅，但唔好求之過深。

咁岩剛剛開始睇
睇梗台灣個曾仕強教授既講解
有無咩書推介？

周易點睇女人

坤卦

其實有冇缺失意味，即因為無jj

就將女人認為是陰、坤

學易後 有應用於生活上？

其實討論下是否迷信都係好事黎既

大不了咪信錯左，承認浪費左自己幾年人生

善卜者不卜